不受國際監管 資料不公開

2018年08月24日

不受國際監管 資料不公開

香港的航空安全守則不受國際民航組織
（ICAO）監管。

【本報訊】「行李門」事件曝光後，港府多次強調本港根據國際民航組織（ICAO）的航空保安規定，制訂本地航空安全守則。但事實上，香港原來不受ICAO監管，任何針對航空安全守則改動，均毋須向任何組織交代。被修改的《香港航空保安計劃》（HKASP），是由香港法例第494章《航空保安條例》所委任的航空保安委員會擬定。

航空保安委員會成員大部份為政府代表，包括運房局、警務處、民航處及機管局，而主席則為保安局副秘書長，另有航空公司代表協會的代表參與。因航空保安屬敏感資料，基於保安理由，HKASP條文細則、如何改動等，一般情況下不會對外公開，公眾只能從立法會文件或法庭公開資料得悉部份內容。

《蘋果》曾去信ICAO查詢機管局今次修改HKASP有何國際規例可依，以及有否違反規定。但ICAO回覆指香港並非其締約國之一，有疑問應直接聯絡中國監管當局。

民航處發言人回覆指，中國是ICAO締約國之一，香港作為中國一部份，有責任遵循國際民航組織就民航事務訂立的標準。不過回覆特別指出，ICAO締約國可因應個別情況，考慮如何實施該些標準，並引述《基本法》第一百三十條，「香港特別行政區自行負責民用航空的日常業務和技術管理，包括機場管理」。

本報記者

上一則
上一則
鬼祟刪同行同檢 前線無人知

下一則
下一則
上月求醫 最早感染登革熱者康復才確診

工會促當局返回正軌

鬼祟刪同行同檢 前線無人知

梁頌昕行李門 空姐覆核贏機管局梁振英死撐：係政治行為

多謝689仔仆街仔